涂謹申：《緊急法》等同宣布戒嚴 反效果大 做法欠政治魄力

涂謹申：《緊急法》反效果大 做法欠政治魄力

2019-08-27

本身是律師的民主黨立法會議員涂謹申認為，一旦政府引入《緊急法》，禁止市民集會示威，就等同宣布戒嚴，只會令「和理非」市民都同政府強烈對立，反效果非常大。

涂謹申不認為引入《緊急法》，社會就能回復平靜，而是缺乏政治魄力的做法，而且在現時中美貿易戰升級的形勢下，只會為中央政府添煩添亂。

他又說，記憶中《緊急法》在「六七暴動」時，港英政府曾經引用過，當年是用來鎮壓左派動亂，認為無助解決現時的社會局勢。

搶

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左今天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

呢條粉腸仲衰過建制派。

教人做野，不過現在還怕非法示威嗎？

pish

[破局方向]國際文宣戰，但需要全香港人幫手做一件小事 long but must read

幫推929全球賀國慶

知唔知咩叫攬炒

泛民賣港賊，屌佢老母

幫推

由小處到大局 之四 勝利跟失敗的一線間

由小處到大局，至絕處到出路，香港人的宿命，邁進勝利之道。

由小處到大局 之二 出動鄉黑並非最後技倆

由小處到大局，逃犯條例的真面目。